#Projet de traitement de berges et de ravines en gabions 
 ##Présentation du projet 
 ###Enonce du problème  
>En période de pluies et cyclonique les eaux de ruissellement charrient les terres des versants sans structures de conservation de sols qui surplombent la route K-Lalue construite en terre battue, **reliant la localité Rendez-vous à Viard** et déposent dans la route des mètres cubes d’alluvions et de déchets _tant d’origine organique et inorganique_.-
La cause principale reste et demeure la dégradation des versants occasionnée par les mauvaises pratiques culturales, la coupe des arbres. Aussi, deux ravines traversent la route et occasionnent des éboulements dans une partie de ses berges sur une longueur de 115 mètres et une profondeur moyenne de 7m, ce qui permet d'observer après les pluies sur la route K-Lalue des volumes importants de sédiments ou de remblais.-
Comme conséquence, **_les véhicules ne peuvent pas traverser ce tronçon qui pourrait occasionner des pertes considérables en vies humaines_**. Quant aux riverains, ils sont obliges l'y accéder à pieds. Une situation qui préoccupe SOHADERK qui travaille dans le développement rural de Kenscoff depuis 22 ans. Fort de ce constat, pour diminuer cette menace, des solutions efficaces et adéquates méritent d’être prises en considération et appliquées. Ainsi, SOHADERK par l'intermédiaire du Bureau du député de Kenscoff sollicite du Ministère de l'Agriculture des Ressources Naturelles et du Développement Rural (MARNDR) le financement du projet de protection et de stabilisation de berges en gabions sur un tronçon de la route K-Lalue/Sourçailles/Kenscof
###**Objectifs et  résultats attendus**
####_**Objectif général**_
L’objectif général est de stabiliser les berges d'un tronçon de la route K-Lalue /Sourçailles/Kenscoff.....................................................................................  * Permettre d'accéder a ce tronçon de route pendant et après les pluies..........................................................................................* Réduire le transport des sédiments dans les zones situées à l’aval dans les périodes de pluies averses et cycloniques.
####_Objectifs spécifiques_
L’atteinte de cet objectif contribuera à : .....................................................1. Améliorer les conditions d’existence de la population........................................2. Réduire le transport des sédiments dans les zones situées à l’aval dans les périodes de pluies averses et cycloniques....................................................................................3. Créer un équilibre dans le fond de la ravine à la vitesse des eaux de ruissellement..........4. Permettre d'accéder ce tronçon de route en pendant et après les pluies.
####_Résultats attendus_
**_Les intrants à utiliser pour la production des extrants permettront d’atteindre les objectifs du projet et produiront ces indicateurs de performance qui déterminent les résultats-**:..................................................................................* 540 m3  de seuils en  gabions sont construits ; ..............................................* 20000 plantules de Grevilia mises en terre ; ...............................................  * 2000 plantules Lokoate misses en terre; ......................................................* 25000 boutures de vétiver transplantées; ....................................................* 215 personnes environ sont rémunérées.  
**N.B Pour le document complet du projet** [visitez github] (www.github.com). vous pouvez voir [**les  figures et les croquis en ligne**] (www.google.com)

